% De verschillende secties moeten mooi overgaan in elkaar.
% Hiervoor gebruik je bindteksten. Deze tekstjes zijn typisch de eerste
% paragrafen van de verschillende (sub)secties en leggen uit wat de
% bedoeling van de sectie is, en eventueel hoe dat relateert aan
% de vorige sectie of hoe het past in het grotere geheel.

\section{Maatregelen tegen machtsmisbruik}

maatregelen tegen machtsmisbruik van grote spelers

\subsection{Regulering en antitrustwetten}

Antitrust wetten zijn wetten in de Verenigde Staten die de competitie tussen bedrijven zou promoten en monopolies
zou vermijden. In het geval van Ticketmaster kan er een rechtszaak georganiseerd worden op basis van die wetten.
Deze rechtszaak zou er dan voor kunnen zorgen dat er meer concurrentie is in de ticketverkoop business. 
Het justitie departement heeft bijvoorbeeld voor regulatie gezorgd door maatregelen te nemen tegen 
Live Nation en Ticket Master in 2010 wanneer zij samenvoegden.
 
Door deze maatregelen werd
- Live Nation gedwongen delen van zijn bedrijf te verkopen en had
- Live Nation geen recht meer op het bedreigen van concertlocaties als deze een ander ticket verkoop systeem gebruiken dan 
  Ticket Master. Eén van die bedreigingen was hun tours niet meer op die concertlocaties laten spelen.   

Dit heeft 10 jaar geduurd, tot en met 2020. Live Nation heeft deze maatregelen niet gerespecteerd en dus zijn de 
maatregelen verlengd geweest tot 2025 en zijn de maatregelen ook verduidelijkt geweest door het justitie departement.


\subsection{Transparantie-eisen}

Een nieuwe wet genaamd TICKET Act dwingt ticketverkoopbedrijven om op voorhand de volledige prijs van een ticket
te tonen. Dit zou zorgen voor meer transparantie en zou vermijden dat mensen te laat te weten komen dat er extra 
kosten zijn wanneer ze een ticket kopen. Deze wet is grotendeels een reactie op de problemen die ondervonden werden
bij het aankopen van tickets voor de "Taylor Swift: The Eras Tour".


\subsection{Alternatieve ticketverkoopkanalen}

Er zijn veel alternatieve ticketverkoopkanalen zoals

- Tickets.com
- See Tickets
- Eventbrite
- Twickets
- Dice

Natuurlijk lost dit niet het probleem op. Ticketmaster is een te grote speler in vergelijking met deze ticketverkoop
bedrijven. Dus er zouden grotere ticketverkoopkanelen gecreëerd moeten worden.


\subsection{Bewustwording en protest van consumenten}

Na het aankopen van tickets voor de "Taylor Swift: The Eras Tour" zijn er protesten gestart door de fans van
Taylor Swift genaamd Swifties. Deze protesten hebben geleid tot een hoorzitting van Live Nation op 24 januari 2023,
waarin er gevraagd werd door meerdere Legislators om het bedrijf op te splitsen in meerdere kleine bedrijven.
Terwijl dit aan het gebeuren was in de Capitol Building protesteerden de swifties er dichtbij. 
Dus protesten hebben een effect op hoe Live Nation door de wet behandeld wordt. 

